% @Difficulté 3
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Fonctions de référence
% @Titre Démontration par l'absurde

\begin{exercice}[Titre=Démonstration,Trajet={3}]
Démontrer que la fonction inverse ne s'annule pas \mbox{sur $\mathbb{R}^*$.}
\end{exercice}


\begin{Solution}
On effectue un raisonnement par l'absurde. \\On suppose donc que la fonction inverse s'annule sur $\mathbb{R}^*$. \\ Cela signifie qu'il existe un réel non nul $x$ tel que $\dfrac{1}{x}=0$. \\
Comme $x$ est un réel non nul, en multipliant chaque membre de l'égalité par $x$, on obtient :  \begin{center}
$x \times \dfrac{1}{x}=x \times 0$ \end{center} c'est-à-dire \begin{center} $1=0$ \end{center} ce qui est absurde. \\L'hypothèse que l'on a faite au départ est donc fausse et donc, la fonction inverse ne s'annule pas sur $\mathbb{R}^*$.
\end{Solution}



\begin{Indice}
Faire un raisonnement par l'absurde. Pour cela, supposer que la fonction inverse s'annule sur $\mathbb{R}^*$.
\end{Indice}


\begin{Reponse}
On effectue un raisonnement par l'absurde. \\On suppose donc que la fonction inverse s'annule sur $\mathbb{R}^*$. \\ Cela signifie qu'il existe un réel non nul $x$ tel que $\dfrac{1}{x}=0$. \\
Comme $x$ est un réel non nul, en multipliant chaque membre de l'égalité par $x$, on obtient :  \begin{center}
$x \times \dfrac{1}{x}=x \times 0$ \end{center} c'est-à-dire \begin{center} $1=0$ \end{center} ce qui est absurde. \\L'hypothèse que l'on a faite au départ est donc fausse et donc, la fonction inverse ne s'annule pas sur $\mathbb{R}^*$.
\end{Reponse}